**多倫多皮爾遜國際機場**（，），簡稱**皮爾遜機場**，是[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")[安大略省](../Page/安大略省.md "wikilink")[多倫多市以至其都會區](../Page/多倫多.md "wikilink")（[大多倫多地區](../Page/大多倫多地區.md "wikilink")）及廣域都市帶（[金馬蹄地區](../Page/金馬蹄地區.md "wikilink")）的主要機場。皮爾遜機場離[多倫多市中心西北約](../Page/多倫多市中心.md "wikilink")，其大部分土地實際坐落[密西沙加市東北角的馬爾頓區](../Page/密西沙加市.md "wikilink")（），东部的一小部分土地则延展至多伦多市的[怡陶碧谷区](../Page/怡陶碧谷.md "wikilink")。\[1\]。皮爾遜國際機場是加拿大最繁忙的機場\[2\]，2018年客流量達49,507,418人次\[3\]，航班升降量則達465,555架次\[4\]。以總客流量計算，皮爾遜機場在[世界最繁忙機場中排第29位](../Page/全球機場客運吞吐量列表.md "wikilink")；以[國際航班客流量計算排第](../Page/全球機場國際客量列表.md "wikilink")22位；以[航班升降量計算則排第](../Page/全球機場飛機升降量列表.md "wikilink")10位。

皮爾遜機場是[加拿大航空和加拿大航空快運的最大樞紐](../Page/加拿大航空.md "wikilink")，亦令其成為[星空聯盟的主要樞紐之一](../Page/星空聯盟.md "wikilink")\[5\]\[6\]\[7\]\[8\]。此外，皮爾遜機場亦是[西捷航空以及](../Page/西捷航空.md "wikilink")[聯邦快遞的樞紐機場](../Page/聯邦快遞.md "wikilink")，和[加拿大越洋航空与](../Page/加拿大越洋航空.md "wikilink")[阳翼航空的](../Page/阳翼航空.md "wikilink")[重点机场](../Page/重点机场.md "wikilink")。

機場的運作曾由[加拿大交通部負責](../Page/加拿大交通部.md "wikilink")，現時則由非營利的[大多倫多機場管理局負責](../Page/大多倫多機場管理局.md "wikilink")，但仍隸屬於加拿大國家機場系統\[9\]。皮爾遜機場是全加拿大八座设有[美國境外入境審查的机场之一](../Page/美國境外入境審查.md "wikilink")。

## 歷史

### 早期發展

[The_Beginning_C1938.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Beginning_C1938.jpg "fig:The_Beginning_C1938.jpg")
[F._Chapman_farm_house_-_the_first_office_and_terminal_at_Malton_Airport_1937.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:F._Chapman_farm_house_-_the_first_office_and_terminal_at_Malton_Airport_1937.jpg "fig:F._Chapman_farm_house_-_the_first_office_and_terminal_at_Malton_Airport_1937.jpg")

皮爾遜國際機場的前身是**馬爾頓機場**。隨著環加拿大航空（即[加拿大航空前身](../Page/加拿大航空.md "wikilink")）準備於1937年開辦載客航班，多倫多市議會亦於1936年11月成立機場諮詢委員會，為市立機場選址。委員會列出數個可行地點，當中[多倫多群島和多倫多市外圍](../Page/多倫多群島.md "wikilink")（現[密西沙加市東北角](../Page/密西沙加.md "wikilink")）的馬爾頓區（）皆獲聯邦政府接納。當局計劃在多倫多群島興建陸地機場和水上機場，並在馬爾頓興建一座輔助機場\[10\]，聯邦政府亦同意為此兩個項目提供約25%撥款。

多倫多港務委員會（）率先於1937年4月委派人員到馬爾頓與當地農民商討購地事宜，最終購入土地\[11\]\[12\]；多倫多市議會再於同年7月9日以14票對7票通過在多倫多群島和馬爾頓興建機場\[13\]。原屬查普曼家庭的農舍成為馬爾頓機場的首座辦公和客運大樓\[14\]\[15\]，而馬爾頓機場的第二座客運大樓則於1938年落成。

馬爾頓機場本計劃作飛行訓練之用，並於[多倫多島機場能見度偏低的情況下作後備用途](../Page/比利·畢曉普多倫多市機場.md "wikilink")。然而，由於多倫多島機場的跑道較短，環加拿大航空決定將其多倫多航點定於馬爾頓機場\[16\]。環加拿大航空一部[道格拉斯DC-3客機於](../Page/道格拉斯DC-3.md "wikilink")1939年8月29日在馬爾頓機場降落，為該機場首班載客航班\[17\]。當時機場佔地420英畝，設施包括完整的導航燈、電台通訊、天氣報告設備、兩條硬地[跑道和一條草地跑道](../Page/跑道.md "wikilink")。

[第二次世界大戰期間](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")，英聯邦空軍訓練計劃（）從1940年6月至1942年7月在馬爾頓機場營運飛行學校\[18\]。

### 二戰後

[Malton_Airport_1960_-_Mark_Faviell.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Malton_Airport_1960_-_Mark_Faviell.jpg "fig:Malton_Airport_1960_-_Mark_Faviell.jpg")

馬爾頓機場的第三座客運大樓建於1949年\[19\]，其設計與現時位於[多倫多市中心機場的大樓相似](../Page/比利·畢曉普多倫多市機場.md "wikilink")。此客運大樓用作替代舊的大樓，每年能夠處理400,000人次的客運流量。多倫多市政府於1958年11月將機場業權售予[加拿大交通部](../Page/加拿大交通部.md "wikilink")；機場則於1960年改名為**多倫多國際機場**\[20\]。機場當時的跑道佈局如下：

  - 05-23：全長11,050呎，用以測試加拿大製的[Avro
    Arrow戰機](../Page/Avro_Arrow.md "wikilink")
  - 14-32：全長11,475呎，南-北對向跑道；現由15L-33R跑道取代
  - 10-28：全長7,425呎，西北-東南對向跑道，現為一條滑行道\[21\]

[International_Airport_Toronto_1973.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:International_Airport_Toronto_1973.jpg "fig:International_Airport_Toronto_1973.jpg")

機場當局則從1957年起在原有建築以南興建一號航空碼頭（，即舊一號客運大樓），1964年落成，由時任[總理](../Page/加拿大總理.md "wikilink")[萊斯特·皮爾遜於同年](../Page/萊斯特·皮爾遜.md "wikilink")2月28日揭幕\[22\]。一號航空碼頭由建築師設計，樓高十層，底部兩層是處理客運，其餘為多層停車場。多層停車場是方形設計，屬非禁區範圍，可飽覽整個機場。隨著一號航空碼頭於1964年開幕，機場於1939年啓用的原有建築及1949年落成的新增部分亦隨之拆卸，原址現為貨運中心和加拿大航空的機庫。

當局其後亦落實興建二號客運大樓。這個位置原本是用作興建另外兩座與一號航空碼頭一樣的建築，並計劃命名為二號及三號航空碼頭。然而，該設計對處理廣體客機的效率甚低，當局為了應付日益增加的廣體客機交通亦更改原有的計劃。設計改動後的二號客運大樓於1972年6月15日開幕，同樣由John
B.
Parkin設計。二號客運大樓早期只供[包機公司使用](../Page/包機.md "wikilink")，但[加拿大航空亦於](../Page/加拿大航空.md "wikilink")1973年4月29日將其客運樞紐遷至此處。二號客運大樓的西北角設有一條隧道，與一號航空碼頭相連。

### 1980年代至今

多倫多國際機場於1984年改名為**皮爾遜國際機場**（Lester B. Pearson International
Airport，縮寫：LBPIA），以紀念加拿大第14任[總理](../Page/加拿大總理.md "wikilink")[萊斯特·皮爾遜](../Page/萊斯特·皮爾遜.md "wikilink")。於1996年12月2日，機場的運作及管理由[加拿大政府交由](../Page/加拿大政府.md "wikilink")[大多倫多機場管理局](../Page/大多倫多機場管理局.md "wikilink")（Greater
Toronto Airports
Authority）負責，以成為“國土機場政策”其中一個項目。根據大多倫多機場管理局，機場的全名是「多倫多皮爾遜國際機場」或「多倫多皮爾遜」。

機場當局在20和21世紀交替期間新增兩條跑道：南北向的15R/33L跑道於1997年落成，而東西向的06R/24L跑道則於2002年完成\[23\]。

[九一一襲擊事件發生後](../Page/九一一襲擊事件.md "wikilink")，皮爾遜國際機場成為了[黃絲帶行動的成員之一](../Page/黃絲帶行動.md "wikilink")。九一一襲擊事件當日，皮爾遜國際機場接收了14班緊急降落的航班\[24\]。

機場當局於2000年代初興建新的一號客運大樓，於2004年4月6日開始運作；舊有的一號航空碼頭則同時關閉。二號客運大樓則於2007年1月29日最後一天營業，原本使用該大樓的航班於翌日遷往新一號客運大樓剛落成的F翼閘口。二號客運大樓的拆卸工序於2007年4月展開，2008年11月完成\[25\]。

2006年，皮爾遜國際機場被Institute of Transport Management選為「2006年度全球最佳機場」。\[26\]
Institute of Transport Management是一個於1977年成立於英國的組織，宗旨為運輸業的經理提供持續及專業的教育。

加拿大政府早於1972年便已在多倫多東面的[皮克靈市徵用地皮](../Page/皮克靈.md "wikilink")，並計劃興建第二個主要機場，以減輕多倫多國際機場日益增加的客貨運流量。因社區的反對聲音，該計劃於1975年被擱置，但期後政府又於2001年重提新機場的計劃。隨著皮爾遜國際機場的交通流量持續增長，加拿大交通部再於2013年決定展開皮克靈機場的設計工序\[27\]。皮克靈機場暫定設有三條跑道，預料到2032年可處理每年1190萬人次的客流量\[28\]。

## 客運大樓

多倫多皮爾遜國際機場共有兩個運作中的客運大樓：一號及三號客運大樓。現有的一號客運大樓於2004年4月6日開始運作。而舊的一號客運大樓則於同日關閉，並進行拆卸工程，以便進行新一號客運大樓的擴建工程。一號客運大樓內的F段2007年1月30日開始運作，這段主要供國際及往來美國的航班使用，並可為皮爾遜國際機場有來每年700萬人次的使用量。於2008年尾前，已關閉的二號客運大樓將被完全拆卸，並成為[停機坪](../Page/停機坪.md "wikilink")。其實要不影響客運大樓的運作，同時要進行重建及擴建工程，是物流上的一項重大排戰。

多倫多皮爾遜國際機場是住加拿大八個設有[美國過境預先清關](../Page/美國過境預先清關.md "wikilink")（US Border
Pre-clearance）設備的機場之一，這些設備位於一號及三號客運大樓內。

機場的[旅客捷運系統於](../Page/多倫多皮爾遜國際機場旅客捷運系統.md "wikilink")2006年7月啓用，連接一號客運大樓、三號客運大樓及位於子爵路（）的折扣停車場。系統全長1.5公里，行駛全程需時約4分鐘\[29\]。

### 現有客運大樓

#### 一號客運大樓

[Toronto_Pearson_Airport-Terminal_1.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Toronto_Pearson_Airport-Terminal_1.JPG "fig:Toronto_Pearson_Airport-Terminal_1.JPG")
[Pearson-hall.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pearson-hall.JPG "fig:Pearson-hall.JPG")
一號客運大樓是為國內、國際、及過境轉機而設計的。此大樓分為三段：D段供國内航班使用、E段供美國以外的國際航班使用、而F段則供前往美國航班使用。日後如有需要的話，當局亦可增建G段\[30\]，而遠期規劃亦容當局增建H段和I段\[31\]。

一號客運大樓主要供[加拿大航空及其](../Page/加拿大航空.md "wikilink")[星空聯盟夥伴航空公司使用](../Page/星空聯盟.md "wikilink")，但亦有非星空聯盟成員的航空公司在此營運（如[陽翼航空](../Page/陽翼航空.md "wikilink")、[捷特航空和](../Page/捷特航空.md "wikilink")[阿聯酋航空](../Page/阿聯酋航空.md "wikilink")）。此大樓共有58個閘口：D1、D3、D5、D7-D12、D20、D22、D24、D26、D28、D31–D45（D32、D34和D36亦可供前往美國航班使用，在此情況下改冠以F字頭）、D/F51、D/F53、D/F55、D/F57、F60–F63、F64A–F64B、F65、F66A–F66B、E/F67–E/F81（E/F68-E/F73及E/F78-E/F81可供所有國際航班使用，但E74-E77則只供美國以外的國際航班使用）、F91、及F93。E73和E75兩個閘口可供[空中巴士A380型號客機停靠](../Page/空中巴士A380.md "wikilink")；目前只有[阿聯酋航空營運這種客機來往皮爾遜國際機場](../Page/阿聯酋航空.md "wikilink")。

一號客運大樓的總樓面面積達，為全球第11大的機場客運大樓。

#### 場內客運大樓

於2001年至2002年興建，並於2003年4月6日開始使用。場內客運大樓（Infield
Terminal）是為了處理一號客運大樓的擴建及重建工程受影響的航班。設有11個登機閘口（由521號閘至531號閘），由於一號客運大樓的工程已經暫時完成，因此現時場內客運大樓已停用。將來如有需要，可重開使用。場內客運大樓是位於機場的禁區內，而且並沒有辦理登機的設施，也沒有行人的通道連接的，因此乘客要由一號客運大樓完成登記及行李寄存的手續，於一號客運大樓禁區內乘坐機場巴士到場內客運大樓。

#### 東面停機坪

東面停機坪（East
Holdroom）的停機位原是二號客運大樓的，於1990年建成。雖然二號客運大樓現已停用，但由於東面停機坪並非與該大樓相連，因此東面停機坪將繼續使用直至一號客運大樓擴建完成。

#### 三號客運大樓

[International_airport_toronto_pearson.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:International_airport_toronto_pearson.jpg "fig:International_airport_toronto_pearson.jpg")
三號客運大樓於1991年2月建成，以減輕當時舊一號及二號客運大樓的使用量。大樓對面設有一座多層停車場和一間[喜來登酒店](../Page/喜來登.md "wikilink")（1993年10月前曾是[瑞士酒店](../Page/瑞士酒店.md "wikilink")\[32\]）。大樓的C段擴建部分於2004年開放，而東面處理新翼（East
Processor
Extension）則於2006年6月正式啟用，新增40個登記櫃位、商店、保安檢查站、和一個面對停機坪景觀的空間。此階段擴建工程亦包括改善加拿大邊境服務署的工作空間，以及一個更開放的抵港大堂。第二期工程於2007年完成，項目包括更大的保安檢查區域和增設國際航班的行李認領區域。西面處理新翼（West
Processor
Expansion）的工程亦同時進行中，建築外部於2008年上半年完工[1](https://web.archive.org/web/20070808185143/http://www.gtaa.com/local/files/en/TodayJulyAugust2006.pdf)。

三號客運大樓開幕時原為[加拿大國際航空的樞紐](../Page/加拿大國際航空.md "wikilink")，現時則供[天合聯盟和](../Page/天合聯盟.md "wikilink")[寰宇一家成員的航空公司使用](../Page/寰宇一家.md "wikilink")，而其他不隸屬任何[航空聯盟的航空公司](../Page/航空聯盟.md "wikilink")（如[西捷航空和](../Page/西捷航空.md "wikilink")[加拿大越洋航空](../Page/加拿大越洋航空.md "wikilink")）亦在此營運。此大樓共有48個閘口：A1–A6、B1a-B1d、B2a-B2b、B3-B5、B7–B20、B22、及C24–C41。

### 以前的客運大樓

#### 一號客運大樓（舊）

舊一號客運大樓資料統計：

  - 曾使用之航空公司：10間（於1967年），100間（由開幕至關閉）
  - 每小時客流量：1400人次
  - 每小時客流量：3500萬人次（於1967年），1000萬人次（由1988至1989年）
  - 總客流量（由1964至2003年）：2億1800萬人次
  - 登機閘口：24個（LL、JJ、HH、GG、FF、EE、DD、AA、BB、CC）

曾使用舊一號客運大樓的航空公司：

  - 加拿大航空（前稱：楓葉航空）
  - Air Jazz / Air Alliance
  - 越洋航空
  - BWIA
  - 加航
  - 達美航空
  - 芬蘭航空
  - Jaro International
  - 德國漢莎航空
  - 馬田航空
  - 墨西哥Mexicana航空
  - 中西航空
  - 西北航空
  - 奧林匹克航空
  - Royal Airlines
  - Skyservice
  - TAP Air Portugal
  - Trans World Airlines
  - 全美航空

#### 二號客運大樓

二號客運大樓設計供下列三間航空公司使用的：[美国航空](../Page/美国航空.md "wikilink")、[英國海外航空及](../Page/英國海外航空.md "wikilink")[加拿大太平洋航空](../Page/加拿大太平洋航空.md "wikilink")。

## 航空公司和目的地

### 客運

[Air_Canada_777-200LR_C-FIUA_(5091999444).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Air_Canada_777-200LR_C-FIUA_\(5091999444\).jpg "fig:Air_Canada_777-200LR_C-FIUA_(5091999444).jpg")[波音777-200LR型號客機](../Page/波音777.md "wikilink")\]\]
[Air_France_A340-300_(6663690585)_(2).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Air_France_A340-300_\(6663690585\)_\(2\).jpg "fig:Air_France_A340-300_(6663690585)_(2).jpg")[空中巴士A340-300型號客機](../Page/空中巴士A340-300.md "wikilink")\]\]
[British_Airways_Boeing_787-8_G-ZBJB.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:British_Airways_Boeing_787-8_G-ZBJB.jpg "fig:British_Airways_Boeing_787-8_G-ZBJB.jpg")[波音787-8型號客機](../Page/波音787-8.md "wikilink")，背方可見[密西沙加市中心天際線](../Page/密西沙加.md "wikilink")\]\]
[Hainan_Airlines_Boeing_787-8_B-2730_(14248351385).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hainan_Airlines_Boeing_787-8_B-2730_\(14248351385\).jpg "fig:Hainan_Airlines_Boeing_787-8_B-2730_(14248351385).jpg")[波音787-8型號客機](../Page/波音787-8.md "wikilink")\]\]
[Boeing_737-823_American_Airlines_N803NN,_YYZ_Toronto,_ON_(Lester_B._Pearson_International_Airport),_Canada_PP1379310331.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Boeing_737-823_American_Airlines_N803NN,_YYZ_Toronto,_ON_\(Lester_B._Pearson_International_Airport\),_Canada_PP1379310331.jpg "fig:Boeing_737-823_American_Airlines_N803NN,_YYZ_Toronto,_ON_(Lester_B._Pearson_International_Airport),_Canada_PP1379310331.jpg")[波音737-800型號客機](../Page/波音737.md "wikilink")\]\]
[Airbus_A319-114_Air_Canada_C-FZUH,_YYZ_Toronto,_ON_(Lester_B._Pearson_International_Airport),_Canada_PP1383567343.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Airbus_A319-114_Air_Canada_C-FZUH,_YYZ_Toronto,_ON_\(Lester_B._Pearson_International_Airport\),_Canada_PP1383567343.jpg "fig:Airbus_A319-114_Air_Canada_C-FZUH,_YYZ_Toronto,_ON_(Lester_B._Pearson_International_Airport),_Canada_PP1383567343.jpg")[空中巴士A319型號客機](../Page/空中巴士A319.md "wikilink")\]\]
[KLM_Airbus_A330-200_PH-AOA_Toronto_Pearson_International_Airport.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KLM_Airbus_A330-200_PH-AOA_Toronto_Pearson_International_Airport.jpg "fig:KLM_Airbus_A330-200_PH-AOA_Toronto_Pearson_International_Airport.jpg")[空中巴士A330-200型號客機](../Page/空中巴士A330-200.md "wikilink")\]\]

<small>

  - 附註：

<!-- end list -->

  - ：埃塞俄比亞航空從亞的斯亞貝巴前往多倫多的航班中途在都柏林停靠，但由於此公司並不持有在都柏林載客後在多倫多卸客的[第五航權](../Page/航權.md "wikilink")，因此沒有乘客在都柏林登上此航班\[33\]。此公司從多倫多前往亞的斯亞貝巴的航班則沒有中途停站。

  - ：菲律賓航空來往多倫多和馬尼拉的航班中途在溫哥華停靠，但由於此公司並不持有載客來往多倫多和溫哥華的[第八航權](../Page/航權.md "wikilink")，因此沒有乘客在溫哥華上落機。</small>

### 貨運

## 交通配套

[Union_Pearson_Express_DMU_1010.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Union_Pearson_Express_DMU_1010.JPG "fig:Union_Pearson_Express_DMU_1010.JPG")
[聯合車站－皮爾遜機場快線為一條](../Page/聯合車站－皮爾遜機場快線.md "wikilink")[機場聯外鐵路線](../Page/機場聯絡軌道系統.md "wikilink")，連接皮爾遜機場一號客運大樓和[多倫多市中心的](../Page/多倫多市中心.md "wikilink")[聯合車站](../Page/聯合車站_\(多倫多\).md "wikilink")，於[2015年泛美運動會開幕前的](../Page/2015年泛美運動會.md "wikilink")6月6日通車\[34\]\[35\]，業權歸安大略省的省營公共交通服務機構[都市連通](../Page/都市連通.md "wikilink")。此外，同屬都市連通的[GO運輸公司以及](../Page/GO運輸.md "wikilink")[多倫多公車局](../Page/多倫多公車局.md "wikilink")、密西沙加公車局和[賓頓公車局皆營運巴士線連接皮爾遜機場與大多倫多地區數處](../Page/賓頓.md "wikilink")。

陸路交通方面，皮爾遜機場毗鄰[427號公路和](../Page/安大略427號省道.md "wikilink")[409號公路](../Page/安大略409號省道.md "wikilink")，後者並駁上[401號公路](../Page/安大略401號省道.md "wikilink")。

## 事故

2005年，法國航空公司的358號班機在惡劣天氣下降落，滑出跑道後焚毀，機上309人全數成功逃脫，無人死亡。

## 參見

  - [大多伦多地区机场](../Page/大多伦多地区机场.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部連結

  - [多倫多皮爾遜國際機場](http://www.torontopearson.com/)

[多倫多皮爾遜國際機場](../Category/多倫多皮爾遜國際機場.md "wikilink")
[P](../Category/冠以人名的美洲機場.md "wikilink")
[Category:美國境外入境審查機場](../Category/美國境外入境審查機場.md "wikilink")
[Category:1939年启用的机场](../Category/1939年启用的机场.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.
5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.
15.
16.

17.

18.

19.
20.

21.

22.
23.

24.

25.

26. [Greater Toronto Airport
    Authority](http://yyz.aero/Index.aspx?Sid=Node12&Tpl=6&PRESSID=863)
    - Toronto Pearson Voted "Best Global Airport 2006" by the Institute
    of Transport Management - Oct 30, 2006

27. Transport Canada, [Press
    Release](http://www.tc.gc.ca/eng/mediaroom/releases-2013-h075e-7212.html),
    June 11, 2013;

28. Cf. Transport Canada, [Plan Showing Pickering Airport
    Site](http://www.tc.gc.ca/eng/ontario/air-azr-pickering-maps-menu-1513.htm);
    also [Greater Toronto Airports
    Authority](../Page/Greater_Toronto_Airports_Authority.md "wikilink"),
    [Pickering Airport Draft Plan
    Report](http://gtaa.com/local/files/en/PickeringAirportDraftPlanReportHiRes.pdf)
    , 6.3. By comparison, Toronto Pearson International Airport had 32.3
    million passengers in 2008, with an average of 1,179 "aircraft
    movements" per day (GTTA, [Toronto Pearson Fast
    Facts](http://gtaa.com/en/news/media_guide/toronto_pearson_fast/);
    and [Pickering Airport Site Zoning
    Regulations](http://www.tc.gc.ca/eng/ontario/air-azr-pickering-regulations-regulation-1504.htm)
    , September 30, 2004.

29.

30.

31.

32.

33.

34.

35.